# 10. Головоломка

Шесть кусочков головоломки имеют одинаковую форму:

![](s10-body.png)

Выступы на каждом из этих кусочков идеально совпадают с выемками на других кусочках.

Следуй алгоритму:

1. Возьми любой кусочек.
2. Возьми ещё один кусочек и соедини его с предыдущим.
3. Повторяй шаг №2 до тех пор, пока не получишь состоящую из всех шести кусочков фигуру.
4. Раскрась получившуюся фигуру так, чтобы границы между кусочками стали незаметны.

## Вопрос

Какая из нижеприведённых фигур **не может** быть создана, следуя этому алгоритму?

[Raadionupud]

A. ![](s10-option-a.png)

B. ![](s10-option-b.png)

C. ![](s10-option-c.png)

D. ![](s10-option-d.png)

## Ответ

Правильный ответ: D.

## Объяснение ответа

![](s10-solution.png)

## Это информатика!

При создании алгоритма нас всегда должно интересовать, в каком состоянии он окажется. Если мы действительно понимаем работу алгоритм, то мы часто можем предсказать конечное состояние без выполнения всех шагов. Если мы найдём какой-то символ или атрибут, который при выполнении алгоритма в разных решениях по-разному меняется, то мы можем использовать его для поиска правильного решения.

## Категории

- Алгоритмы
- Геометрия
